探討人生投資策略

身為一個窮三代，
天時地利人和都喺相對劣勢。

如果再按照正常港豬生存之道，
到最後只會變成大輸家。

唔好講咩刷手抽，
因為有冇輪迴都冇人知。

有興趣嘅可以一齊討論吓人生應該點投資，
希望將來大家都可以贖身唔洗再做豬

我就知道又係你

係我又點

冇乜點

唔知大家有冇計過十年前同今日嘅通脹大概有幾多，
但歷史話俾我聽當年 7-11 買支可樂 5 蚊雞，
今日已經賣 11 蚊。

咁即係你當年辛辛苦苦打牛工搵返嚟嘅錢，
只要你嘅投資冇升值一倍，
都係輸家

QE 就係喺窮人同中產身上攞錢幫有錢人還債

至少有兩種搵到下食既技能
及早儲蓄
同唔同人最小都要保持weak connection
做運動keep住身體健康
唔依賴外人 有令自己快樂既能力

兩種搵到食嘅技能都要可以同時發揮先有用

打個比喻，如果我識揼 code 同畫畫，我唔可以一邊賣畫一邊打牛工賣 code。

但如果我識炒股又識揼 code，就可以兩樣一齊做

不過身體健康的確重要，如果唔係乜都做唔到

見隔離 post 話出國讀書可以走上發達之路，其實離開支那係咪真係易發達啲

識揼code畫畫 咪去寫game/做CG/CV

比喻啫，寫 game 都唔錯，不過成本大同失敗率好高

香港投資交際能力係最值錢

咁依個輸梗，本身有自閉

不過我同意喺支那社會，冇關係真係食得屎，不論打牛工定創業都係。